其實當年有冇機會劃江而治？

好似南宋咁
雖然已經冇咗美援但中共個時因為缺乏艦艇要渡江其實都唔係易事，應該有得諗

而且打完3大戰役後美蘇都各有意思調停兩方，美蘇都同意同埋提出過南北分治，史太林直頭同毛澤東講再打落去會可能真係招惹到美國引發第三次世界大戰(基本上同韓戰時同一立場，分別只係韓戰時真係引到美軍直接介入參戰)，美國亦同咗李宗仁講如果同意停戰會全力協助

個時蘇聯都未有核彈，如果美國好似韓戰咁直接介入中共一定會被滅，究竟係毛澤東有超凡遠見覺得自己一定贏硬定係蔣介石太垃圾先冇得劃江而治？